% 入学准备
\section[入学准备]{入学准备}

\subsection[必要证件及物品]{\uul{必要证件及物品}}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{\uul{高考准考证、录取通知书\footnotemark}}（必须带！！！）
          \footnotetext{录取通知书共两份，一份自行留存收藏，一份上交。}
    \item \textbf{\uul{高中档案、党（团）组织关系档案\footnotemark}（档案丢失或私自拆封需要全部补办完成后再入学，切记勿忘勿丢勿拆！）}
          \footnotetext{组织关系转接通常在开学后以班级为单位统一处理，请以各班团支书通知为准。}
    \item 身份证原件及其正反面复印件共4份（建议提前自行复印，其中一份需附带本人签名）
    \item 公费医学生需按\uhref{http://www.shandong.gov.cn/art/2021/10/14/art_100623_39304.html}{《山东省医学生公费教育实施办法》}的相关要求携带已正确填写完毕的\\%
          \uhref{http://app.shandong.gov.cn/attach/2021/28/60-1.pdf}{《山东省医学生公费教育协议书》}一式四份到校，无协议书或填写不规范的不能报到\footnotemark
          \footnotetext{详情政策见学校与网站具体要求，此处仅为概述。}
    \item 少量零散现金（100元左右即可）\footnotemark
          \footnotetext{校内各商店、超市、食堂均支持微信、支付宝支付；食堂（餐厅）支持数字人民币及云闪付支付。}
    \item \textbf{证件照红、蓝、白底，1寸各8张、2寸各4张；以及各电子版}（开学后办理证件，如学生证、图书馆借阅证、社团会员证；各类手续，如团关系转接、学生档案转接、学生会入会申请表、体检报告等均需频繁使用；宿舍门禁系统登记时需要提供白底照片电子版）
    \item \textbf{手机及配件}（充电器、充电宝、耳机，4～6根数据线〔长度在0.5m～1.5m均可〕）
    \item U盘（方便在校期间打印文件，避免异地登录QQ、微信泄露信息〔8G左右即可〕）
    \item \textbf{常备药物}（碘酒、创可贴、医用棉签、感冒灵、布洛芬、维生素、藿香正气水、止泻药、止咳药、跌打损伤药等）\textbf{\uul{症状严重务必及时前往校医院就医，切勿自行用药耽误正规治疗}！}
\end{enumerate}

\subsection[选带证件及物品]{选带证件及物品}
\begin{enumerate}
    \item 户口本复印件1份，户口本本人页复印件4份\footnotemark
          \footnotetext{仅少部分院系要求报到时携带，具体要求以录取通知书为准。}
    \item 成绩证明页面的打印版\footnotemark
          \footnotetext{若录取通知书丢失，可通过该材料及身份证、高考准考证联合证明身份。\label{lost_offer}}
    \item 相机以及配套储存卡、读卡器（⚠贵重物品，请妥存）
    \item 平板\footnotemark、\textbf{笔记本电脑}（班长团支、学生会及社团成员必需，其他同学按需）
          \footnotetext{按照既往经验，有25\%的同学前期刷剧追番玩游戏的频率远超学习。}
    \item 病历本、住院证明等（仅因病无法参加军训者必备，具体请参考前文相关说明）
\end{enumerate}

\subsection[推荐生活用品]{推荐生活用品}

\subsubsection[日用品]{日用品}
\begin{enumerate}
    \item 驱蚊花露水、风油精（严禁使用蚊香及电蚊香以防火灾）
    \item 洗面奶、护手霜、防晒霜等护肤品（不宜过多）
    \item 雨伞（2把，⚠易丢）
    \item 洗衣液/洗衣皂/洗衣粉及肥皂盒（建议带盖）、柔顺剂、消毒液
    \item 1.5L～2L的保温小水壶（冬天教学楼饮水机会上冻，提前接热水去自习好一些）
\end{enumerate}

\subsubsection[宿舍用品]{宿舍用品}
\begin{enumerate}
    \item 腰带（军训服尺码偏大）
    \item 袜子、鞋垫（军训用）、内衣内裤和夏秋季换洗衣物（袜子至少10双，内衣内裤至少6套以免背阴面宿舍阴天无法及时晾干）
    \item 毯子或空调被（可以在学校相关通知中查看本年度的配套被褥\footnotemark 价格，用料和质量都比较实在，据自身需求选订选带）
          \footnotetext{一般含棉被（1.5㎏、2.25㎏）、棉褥、枕芯、床垫、暖水瓶、塑料盆各一；被套，床单，枕套，枕巾各二；床单为蓝白格子，尺寸230×120㎝；被套为蓝色，尺寸220×155㎝；枕套、枕巾均为蓝色，枕巾尺寸为75×46㎝；订购后会直接在开学时放到宿舍内，订购教程见\uref{freshman_query}。\label{bedding_set}}
    \item 凉席、床垫\footnotemark（出汗严重或睡眠有特殊需求同学可自行选带）
          \footnotetext{宿舍床铺相对硬。}
    \item 蚊帐（注意：因四角支撑杆可能不全甚至全无，上铺的同学挂蚊帐比较困难；下铺相对方便。如有相关需求可前往校园周边五金店定制相关配件）
    \item 小锁（1把，用于锁柜子）
    \item \textbf{插排、转换器}（宿舍壁插数量少，刚需转换器；为确保安全，推荐购买公牛等知名品牌产品）
    \item 小台灯或手电筒（可用作考前熬夜学习或突然断电的应急措施）
    \item 衣服撑子、衣服夹子、粘钩（用于晾衣服，衣服撑子10个左右，夹子建议大小均有，被子夹6个，小夹子10个左右，粘钩有无均可）
    \item \textbf{几个干净的大型快递纸箱}（因学校的柜子比较脏且容易掉灰，可以先裁开纸箱子铺到自己的柜子里面再放置物品、衣物等以免弄脏）
    \item 樟脑球3个（不宜过多，放在柜子里以防生虫或衣物因为长期阴天而发霉）
\end{enumerate}

\subsection[学习用品]{学习用品}
\begin{enumerate}
    \item 书包（1个，仅用于上集体课）
    \item 手提袋子（1个，要求是耐脏便宜结实，当作书包用，仅用于实验课\footnotemark）
          \footnotetext{解释说明详见\uref{schoolbag}。}
    \item 红蓝铅笔（中华牌很好，相对不容易断。医学实验课上全都是红蓝铅笔绘图）
    \item 订书机及订书钉或回形针（少用，\st{但用一次头疼一次，因为很少有人有……}）
    \item 美工刀、剪刀、胶水、双面胶、透明胶（拆快递、贴证件照常用）
    \item 记号笔（给课本封面写名字，课本也很容易丢）
    \item 4/6级英语考试单词书与练习题（4级6级基本都属于考研基础了，\st{但愿大家能用上吧，不过\linebreak[3]二手书摊经常能买到全新的二手书，可见很多人都没怎么学}）
\end{enumerate}

\subsection[相关注意事项]{相关注意事项}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{\uul{学校主要使用QQ进行联系以及官方通知的下发}，且无“勤工俭学部”“兼职部”等学生会部门和社团，如遇类似组织推荐兼职请务必谨慎！}社团详情参见\uref{community_summary}，若不确定可联系本班班长或教师确认，谨防上当受骗！
    \item 安卓手机信号强度在学校停电时相对强（新生入学期间因违规电器导致跳闸频繁）
    \item 充电宝、充电器建议买名牌产品，杂牌劣质产品易出现用电事故；曾因杂牌劣质充电器短路导致多次宿舍全楼大跳闸
    \item 小台灯应当可充电或使用电池供电，以免停电期间无法使用
\end{enumerate}